---
title: '[Mybatis] 4 Spring 整合 MyBatis'
catalog: true
date: 2019-06-26 00:30:29
subtitle: Spring 整合 MyBatis
header-img: /img/mybatis/mybatis_bg2.png
tags:
- Mybatis
categories:
- Mybatis
---

## POM
---
在 `pom.xml` 文件中增加 MyBatis 相关依赖：
```
<dependency>
    <groupId>org.mybatis</groupId>
    <artifactId>mybatis</artifactId>
    <version>3.2.8</version>
</dependency>
<dependency>
    <groupId>org.mybatis</groupId>
    <artifactId>mybatis-spring</artifactId>
    <version>1.3.1</version>
</dependency>
<dependency>
    <groupId>org.springframework</groupId>
    <artifactId>spring-jdbc</artifactId>
    <version>4.3.17.RELEASE</version>
</dependency>
```
主要增加了 3 个依赖，分别为 `org.mybatis:mybatis`、`org.mybatis:mybatis-spring`、`org.springframework:spring-jdbc`

## 创建 MyBatis 配置文件
---
```xml
<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE configuration PUBLIC "-//mybatis.org//DTD Config 3.0//EN" "http://mybatis.org/dtd/mybatis-3-config.dtd">
<configuration>
    <!-- 全局参数 -->
    <settings>
        <!-- 打印 SQL 语句 -->
        <setting name="logImpl" value="STDOUT_LOGGING" />
    
        <!-- 使全局的映射器启用或禁用缓存。 -->
        <setting name="cacheEnabled" value="false"/>

        <!-- 全局启用或禁用延迟加载。当禁用时，所有关联对象都会即时加载。 -->
        <setting name="lazyLoadingEnabled" value="true"/>

        <!-- 当启用时，有延迟加载属性的对象在被调用时将会完全加载任意属性。否则，每种属性将会按需要加载。 -->
        <setting name="aggressiveLazyLoading" value="true"/>

        <!-- 是否允许单条 SQL 返回多个数据集 (取决于驱动的兼容性) default:true -->
        <setting name="multipleResultSetsEnabled" value="true"/>

        <!-- 是否可以使用列的别名 (取决于驱动的兼容性) default:true -->
        <setting name="useColumnLabel" value="true"/>

        <!-- 允许 JDBC 生成主键。需要驱动器支持。如果设为了 true，这个设置将强制使用被生成的主键，有一些驱动器不兼容不过仍然可以执行。 default:false  -->
        <setting name="useGeneratedKeys" value="false"/>

        <!-- 指定 MyBatis 如何自动映射 数据基表的列 NONE：不映射 PARTIAL：部分 FULL:全部  -->
        <setting name="autoMappingBehavior" value="PARTIAL"/>

        <!-- 这是默认的执行类型 （SIMPLE: 简单； REUSE: 执行器可能重复使用prepared statements语句；BATCH: 执行器可以重复执行语句和批量更新） -->
        <setting name="defaultExecutorType" value="SIMPLE"/>

        <!-- 使用驼峰命名法转换字段。 -->
        <setting name="mapUnderscoreToCamelCase" value="true"/>

        <!-- 设置本地缓存范围 session:就会有数据的共享 statement:语句范围 (这样就不会有数据的共享 ) defalut:session -->
        <setting name="localCacheScope" value="SESSION"/>

        <!-- 设置 JDBC 类型为空时,某些驱动程序 要指定值, default:OTHER，插入空值时不需要指定类型 -->
        <setting name="jdbcTypeForNull" value="NULL"/>
    </settings>
</configuration>
```

## Spring 集成 MyBatis
---
创建一个名为 `spring-context-mybatis.xml` 的 Spring 配置文件，内容如下：
```xml
<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<beans xmlns="http://www.springframework.org/schema/beans" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
       xsi:schemaLocation="http://www.springframework.org/schema/beans http://www.springframework.org/schema/beans/spring-beans.xsd http://www.springframework.org/schema/tx http://www.springframework.org/schema/tx/spring-tx.xsd">

    <!-- 配置 SqlSession -->
    <bean id="sqlSessionFactory" class="org.mybatis.spring.SqlSessionFactoryBean">
        <property name="dataSource" ref="dataSource"/>
        <!-- 用于配置对应实体类所在的包，多个 package 之间可以用 ',' 号分割 -->
        <property name="typeAliasesPackage" value="com.funtl.my.shop.domain"/>
        <!-- 用于配置对象关系映射配置文件所在目录 -->
        <property name="mapperLocations" value="classpath:/mapper/**/*.xml"/>
        <property name="configLocation" value="classpath:/mybatis-config.xml"></property>
    </bean>

    <!-- 扫描 Mapper -->
    <bean class="org.mybatis.spring.mapper.MapperScannerConfigurer">
        <property name="basePackage" value="com.funtl.my.shop.web.admin.dao" />
    </bean>
</beans>
```